人大左 大節日都係想同屋企人過

黎緊就中秋節 有感而發
可能有啲長 不過好想分享

先講講我屋企習慣
每逢大節日
大約20幾個親戚都會聚埋搞bbq過節
但我由小五開始到前年大一都無參加過

記得以前小學同初中
已經有一個好想出去玩既心
覺得成班人出去玩好開心
只要見到班朋友 坐成晚公園都覺得好正
有一種講唔出既滿足感
仲可能覺得自己可以出去玩好威

去到高中
已經變到出去同朋友過節日
係一件好理所當然既事
什至仲會笑身邊朋友要陪屋企人
或者屋企人唔比節日出街
出到去成班男女一定要嘈
成晚不停吹水 咩遊戲都會玩一餐
總之係一班人過通宵就得

但去到上年大二既時候
突然唔想出去玩 好想同屋企人過
朋友問係咪照舊出去通宵
我就話 唔啦我想同屋企bbq

可能因為人大左 好多野都自己話事
幾時出街都得 出到幾夜又得好
覺得如果節日又係見平時既朋友
反而無同屋企人一齊過咁有氣氛
老實講 我屋企會搞bbq呢個習慣
其實好幸福 節日一年先一次
都唔知仲可以有幾多次呢啲屋企聚會

我既意思唔係叫你大節日先陪屋企人
當然平日都要陪多啲
只不過同屋企人過既氣氛 可能不停倒數緊
嗰份溫暖你係朋友身上搵唔到
所以好好珍惜屋企人

最後 提早祝大家有個開心既中秋節
同屋企人定朋友過都好
總之人月兩團圓

中秋節同屋企人bbq真係好開心

我係想強調 同朋友幾時都有
但節日一年一次
當然同屋企人過氣氛更好

係 成班20幾人
一齊bbq 賞月飲下酒 又食月餅
雖然未必會通宵
但嗰幾個鐘真係好珍惜

你中秋節會點過

本來以前聖誕節好恨同朋友出去過，覺得好似變大人咁
自從有一次睇咗集我們這一家，嗰集講花師奶見到佢兩個仔女開始出去同朋友過節，覺得好感慨子女終有一日會離開家庭，剩番花師奶同花老爺兩個，覺得有啲寂莫。

我唔知我啊媽有無咁諗，但我睇完突然覺得佢可能每逢過節都無我都會有啲寂莫

但多數提前食飯
正日都係留係屋企
屋企人仲問我點解唔出街

Fd 子

我都成日睇我們這一家
你比佢影響到 所以要更識諗
講真 屋企人唔會介意你出去玩
但心入面 當然想你都係身邊一齊過

Sad but true
其實每年一次家庭聚會
都係每年倒數緊
所以平日都要多啲陪屋企人

大家可以講下自己點過大節日

好warm

係呀 你呢係咪都係同屋企人過？

今年會係

仲有幾日就中秋節啦

大家可以分享下！